<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gabriele Petri</title>
    <link>http://gabrielepetri-yoga.de/</link>
    <description>Recent content on Gabriele Petri</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2016 22:07:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://gabrielepetri-yoga.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kurse</title>
      <link>http://gabrielepetri-yoga.de/kurse/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 22:07:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gabrielepetri-yoga.de/kurse/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;(zertifiziert durch die zentrale Prüfstelle Prävention)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;orte:27803296b35462799bfa0fd7aacfbcc2&#34;&gt;Orte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;HeilpädagogischeTagesstätte (HPT)&lt;br /&gt;
Ebersberger Str. 32 a&lt;br /&gt;
Rosenheim&lt;br /&gt;
(Montag und Donnerstag)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aktuelle-termine:27803296b35462799bfa0fd7aacfbcc2&#34;&gt;Aktuelle Termine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Montag   19.30 - 21.00 Uhr
Donnerstag   18.30 - 20.00 Uhr&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Notwendige Hilfsmittel (Matten, Decken, Rollen etc) sind vorhanden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eine Probestunde ist auf Anfrage möglich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Krankenkassen bezuschussen in der Regel die Kurse.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kursgebühr pro Übungseinheit (90 Min) 13 €&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Die Erfahrung zeigt, dass kontinuierliches Üben sinnvoll ist, deshalb ist die Buchung eines gesamten Kurszyklus sehr zu empfehlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine nicht wahrgenommene Übungseinheit kann im laufenden Kurszyklus nachgeholt werden. In Ausnahmefällen können Sonderbedingungen abgesprochen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://gabrielepetri-yoga.de/anmeldeformular.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;btn&#34;&gt;Kursanmeldung 2017-2&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;klein&#34;&gt;PDF-Datei zum download.&lt;/p&gt;
      &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;einzelstunden:27803296b35462799bfa0fd7aacfbcc2&#34;&gt;Einzelstunden&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bieten die Möglichkeit für individuelles, auch therapeutisches Üben. Auch in Reflektorischer Atemtherapie und Konzentrativer Bewegungstherapie sind Einzelstunden möglich. Diese werden in der Regel von Privatkassen erstattet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Interesse nehmen Sie bitte Kontakt unter 08031 267865 auf.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>http://gabrielepetri-yoga.de/impressum/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 11:26:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gabrielepetri-yoga.de/impressum/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;gabriele-petri:5515c6e0fd776984b9bc2d16dabbffb6&#34;&gt;Gabriele Petri&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Physiotherapeutin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yogalehrerin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KBT-Therapeutin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heilpraktikerin für Psychotherapie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Happinger Str. 59
83026 Rosenheim
+49(0)8031 267865&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vijnana@gabrielepetri-yoga.de
www.gabrielepetri-yoga.de&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;haftungshinweis:5515c6e0fd776984b9bc2d16dabbffb6&#34;&gt;Haftungshinweis:&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehme ich keine Verantwortung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vita</title>
      <link>http://gabrielepetri-yoga.de/vita/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 11:14:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gabrielepetri-yoga.de/vita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://gabrielepetri-yoga.de/img/gabriele.jpg&#34; alt=&#34;Gabriele Petri&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus meiner ursprünglichen Berufsausbildung als Physiotherapeutin entwickelten sich
3 Wege,
die sich nach über 20 Jahren Berufstätigkeit nun immer mehr zusammenfügen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yoga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reflektorische Atemtherapie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konzentrative Bewegungstherapie (KBT)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Im Vijnana Yoga fand ich die wesentlichen Elemente, die auch die Basis der KBT
bilden, wieder.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Achtsamkeit, konzentrierte Wahrnehmung, Zentrieren .&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Die Essenz im Vijnana Yoga ist das Üben, die Ausrichtung aus der Mitte, aus der inneren Konzentriertheit und Stille (practicing from inside), achtsam aber auch fließend und dynamisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier begegnen sich die Weisheit des Körpers und des Geistes. Mein yogischer Weg führte mich, angesprochen von der besonderen Präzision und dem fordernden, dynamischen Charakter zunächst zum Iyengar Yoga. Auf meiner weiteren Suche begegnete mir Eva Oberndörfer. Sie praktizierte viele Jahre gemeinsam mit Orit Sen Gupta und Dona Holleman, beide ursprünglich auch Iyengar Schülerinnen. Dem lebendigen gemeinsamen Praktizieren wurde die Bezeichnung Vijnana Yoga gegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seither widme ich mich Vijnana Yoga, das mich Stille, Freude und Leichtigkeit erleben lässt. Ich bin sehr dankbar in Orit und Eva zwei für mich sehr wertvolle Lehrerinnen gefunden zu haben. Mir liegt es besonders am Herzen, meine Schüler dabei zu unterstützen in die eigene Körperweisheit zu vertrauen und darin tiefe innere Freude zu entdecken.
In Dankbarkeit sehe ich den gemeinsamen Weg sowie die Entwicklung der Menschen, die mit mir schon über viele Jahre gehen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ausbildung zur Physiotherapeutin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reflektorische Atemtherapie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konzentrative Bewegungstherapie (KBT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heilpraktikerin für Psychotherapie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1997-2000 Ausbildung an der Seb.-Kneipp Akademie zur Yoga Lehrerin nach B.K.S.Iyengar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 2004 Vijnana Yoga Orit S. Gupta in Israel, Schweiz, Deutschland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Studiengruppe bei Eva Oberndörfer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2009-2011 3 jährige internationale Vijnana-Yogalehrerausbildung bei Orit Sen Gupta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seit 2000 Unterrichtstätigkeit in Gruppen und auch Einzelarbeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijnana Yoga</title>
      <link>http://gabrielepetri-yoga.de/vijnana/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 10:07:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gabrielepetri-yoga.de/vijnana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Üben, das aus der Mitte erwächst, das den Atem, den Körper und das Bewußtsein miteinander verbindet, eine Synthese aus Bewegung und Stille. Im Vijnana Yoga entstehen die Bewegungsabläufe, sowie die Asanas (Körperhaltungen) aus der Zentrierung und der Stille im Innen, aus der Mitte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indem wir immer feiner auf den Körper hören und hinspüren, lehrt er uns aus seinem
Inneren. In diesem Innersten wohnen Weisheit, Freude und Kreativität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://gabrielepetri-yoga.de/img/uebung.jpg&#34; alt=&#34;Uebung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elemente in der Übungspraxis sind:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;stilles Sitzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fließendes , dynamisches Üben, sowie detaillierte Feinarbeit der Asanas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atemwahrnehmung (Pranayama)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Textstudium, Bezug der alten Yogaschriften zum täglichen Leben&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://gabrielepetri-yoga.de/img/training.jpg&#34; alt=&#34;Uebung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über das Zentrieren und das Ausrichten aus der Mitte heraus entstehen die
Haltungen , die äußere Form.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So verbindet Vijnana Yoga Körper-Geist-Herz und Bewußtsein&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die 7 vitalen Prinzipien leiten die Praxis:
den Körper entspannen - die Gedanken beruhigen - den Willen fokussieren -
verwurzeln - verbinden - weiten – die Achtsamkeit auf den Atem lenken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>